40歲方力申再戰泳壇 宣布花1年半力衝明年世錦賽

方力申（Alex）去年順利挑戰45公里環島泳，為自己游泳生涯再添紀錄。然而「飛魚王子」也許會重現室內賽。昨日（2日）他於社交媒體上宣布，或會參戰明年的先進組世界游泳錦標賽，定下練水的新目標。

縱使退役近16年，方力申仍未忘游泳的樂趣。去年在香港環島泳45公里慈善挑戰，他更以10小時43分06秒完成，打破英國泳手保持的紀錄。

近日剛度過40歲生日的Alex，亦一直保持練水習慣，昨日他在社交媒體Instagram宣布，游泳生涯延續的可能：「明年的World Masters Championship （先進組世界游泳錦標賽）可能就是我現在繼續練水的目標！」

先進組世錦賽雖有「先進組」之名，但事實上年過25歲已可參加，去年亦有年逾90的泳手參賽。未現身世界級賽事，方力申也直言存在未知數，但對於明年日本舉行的先進組世錦賽，定必坐言起行：「衝前三名是我再上一級的目標。可是，還有一年半的時間，對於一個成年人來說，存在太多變數了；做到與否，我不知道；但現在不開始，到時就一定做不到！」

方力申曾持有9項香港紀錄，至今仍有兩項未有人打破。2000年悉尼奧運，他出戰200背及400米個人混合泳，均刷新香港紀錄。

Ching 發現你次次出post 都貼埋藍底報link

我屌sa你哋班YellowNazi老母

加油

同屎塔飛散左之後佢就不斷搵目標去衝

運動員係要有火

旅發局

四十歲

以為成年世錦

拍緊又唔見咁落力

落力為你好
得不到分數

啲報紙佬標題黨到
World champ同world master差咁遠

40歲衝奧運咁堅

運動員黃金時期已過, 重有火

屌你45公里環島游

日日屌女邊有精力練水

呢個真係好撚勁痴撚線佢都話游到嘔，喺海游同泳池真係差好撚遠，d水阻又大

唔好做紫尿申

紅媒01 打手出沒注意

精力旺盛到 Stephy 都怕怕

比屎塔肥毀左運動員生涯

有少少熱血
認真

早幾日30幾歲舒拉寶娃退休
佢40歲復出

好撚痴線万刀甲

做人都要 好值得學習